
                      Tuve la fortuna de contemplar quince minutos de la película el pasado mayo, en un pase para periodistas. En concreto, la escena inicial de Filadelfia y la escena de Jerusalén. Después, ya en junio, fui a un visionado especial en el que apareció antes el mismísimo Brad Pitt, una buena estrategia para rendir a sus fans más incondicionales.
No hay coherencia en todo el film, pero curiosamente el director ha sabido coser estas escenas de acción, que están dirigidas con mucha maestría, con el concepto del tempo y el montaje dosificado, para edificar una película que supera su propia incoherencia. En cuanto a ritmo y sentido de la acción, el film es muy bueno. Y en todo momento es Pitt el que capitanea un barco que muchos creían que se iba a hundir, y lo hace con ese carisma que contagia a la cámara.
Los aficionados al gore y a los zombies como muertos comehumanos saldrán decepcionados ante esta versión ciertamente tipo marabunta, zombies como epidemia. El tema está muy saturado y ciertamente no espero una segunda parte, a pesar del éxito de taquilla. Pero Pitt tenía razón al decir que este film es "muy intenso", con un final un poco forzado. Pero esta película es muchísimo mejor que Man of Steel, por ejemplo.
        
            